陳帆：任何城市交通系統都不可能全日確保乘客有位坐或不塞車

立法會通過「紓緩道路交通擠塞」的無約束力議案，促請政府進行城市規劃時要將重要商貿發展區轉移到其他地區，分散車流；盡快推展新鐵路項目，增加泊車位供應，控制私家車數目增長，推行公共交通工具優先使用道路設施。當局回應指，任何城市交通系統都無法保證全日不塞車，又指香港市民使用公共交通工具比例已經高達九成，質疑需否大力壓制私家車數目。

運輸及房屋局長陳帆表示，任何城市交通系統都不可能全日確保乘客有位坐或路面不擠塞，而本港有高達九成的出行人流，都是使用公共交通工具，比新加坡、東京、紐約等地都要高，質疑是否要大力壓制汽車增長數目。

陳帆又指，運輸署正探討20個新公眾停車場項目，可提供5100個新泊車位，預計可以在2024/25年度開始提供服務。他又提到早前推行失敗的三隧分流方案，他希望到2023年當局收回西隧後，重推分流方案時會得到議會支持。

原文網址：

收皮啦屌你老母

如果香港條路好似陳帆個頭咁就好啦

咁返工遲到係邊個責任？

責任全在_方

拆咗禮賓府起個停車場 中環永遠唔會再塞車

結論係香港人口太多，150萬支支

而本港有高達九成的出行人流，都是使用公共交通工具，比新加坡、東京、紐約等地都要高，質疑是否要大力壓制汽車增長數目。

呢段認同
最撚憎連登仔話唔比人揸車 又話要咩發牌又盛

責任全在甲方

概然確保唔到就唔洗搞啦 反正點都塞

政府嗰陣加隧道費都係暗指要壓低私家車個數啦
結果畀人屌兩屌又收埋，依家班保皇又彈出嚟？

無撚用就無撚用啦
咁多廢話

樓主pin呢個

好正

政府：度度都有問題架啦，點解我要解決

學吓支那囉，私家車限單雙號

最簡單全部政府部門，公園，泳池等等地底都起3-4層停車場已經好好多啦

宜家冇得賴泛民呀嘛

條友唔係解決問題 而係描述問題
任何連登仔都做到

中環塞車我覺得最主要原因係d司機車係到等老闆
同貨車係街到落貨
不過舊果堆大厦好多都無落貨區

好簡單，牌費同違泊加多3倍咪無人渣囉

今次我覺得佢講得岩喎

無左美利道停車場差好遠

呀媽係女人實岩架

d司機車會泊入去等咩
見襯都係係大厦下面等
條條路都無咗一條線
想唔塞都難啦

7%擁車率
9成嘅公共交通使用率
響大城市嚟講已經係數一數二咁好
咁都塞成咁，其實係代表呢個城市實在太多人

其實應該要諗下......
點解咁多人搬咗入新界仲要死出黎港九返工....

立法會通過「紓緩道路交通擠塞」的無約束力議案

陳帆：收皮啦, 保皇講野就一定要聽?

上司，政府，林鄭，陳帆，總之唔係自己責任

一定係民建聯啦
搞左香港廿幾年乜都搞唔到

夏慤公園下面個停車場長期大把位
因為太貴

咁你又整關愛座

又嚟其他城市嚟比
唔可以做得好過人哋嘅
垃圾政府思想

無約束力
結果俾政府鳩UP
大家鳩UP完，完成

串得好，我鐘意

無左反對派點解會塞車？

冇哂反動派議員都係做唔到野

將第一城光速鎖車隊調去中環

咁請佢返嚟把撚呀？

跣胎

笑到仆街

任何國家都不可能_______________
任何城市都不能確保____________________

但你而家好似係確保日日都塞車喎

返去同六年前嘅周融講啦

關咩事
十幾年前政府搬總部就唔好搬添馬艦
政府總部連各部門都搬去九龍新界區
而家一極集中 點會唔死

重組巴士路線 路線相近就合併
增加牌費 減少私家車數量
減少的士數目
做好上面3項先講啦

班警犬只會趕車走
唔落手抄

鎖左都係塞係度架，要拖

民建聯或成香港最大反對派

有幾好 咁滑跣到炒哂車咪仲塞

同連登仔一樣
港女有問題？ 度度都有架啦

搞撚錯呀
民建聯點做野架
政府點做野架

建制點做嘢

係唔關事 拆咗佢唔好咩

啪手指

呢個係咪年輕人買唔到樓就買車個個
香港真係唔弱智都做唔到高官，究竟係大學有冇讀過書

減少支那人

之後灣仔嗰幾座政府大樓會搬入將軍澳

好快唔止

= 任何幾會率都不可能等如零

垃圾狗官，廢話連篇
講埋啲係人都知佢呀媽係女人
每月呃納稅人三四十萬

其實係啱，任何工作都唔使保證唔遲到，香港工作要求根本吹毛求疵。醫生醫病都唔使保證醫好啦

其實香港就咁細 d路無得再擴闊 過多幾十年 人口過千萬 點搞

佢個頭係咪叫摩西頭?

香港有國安法點解仲會塞車？

條路塞唔塞就唔係淨係睇幾多人用公共交通工具 最重要係香港冇路

請個市場部總理，之後佢開會同我講：｢現在全球化之下各地市場都已經飽和，所以公司市佔率同盈利都難再有提升。｣

毛魔頭

宜家唔洗對泛民/市民負責（以前要做戲），成個施政質素出哂黎。做野唔慢得，又驚影響到藍絲

收皮啦 屯公塞左2日睇唔撚到
最起碼無鐵既地方都整番條鐵先啦

任何警察系統都不可能全日確保警員有鮑魚食或不強姦。

Thanks for sharing.

唔講廢話係咪會死呀禿頭佬？

高鐵咪得 邊班車都有位坐 都無人搭既

其實大欖唔洗錢已經會差好遠

任何公共住屋系統都不可能全日確保住客有水電或不加租。

香港冇晒反對派都仲做唔到野

咁你覺得呢啲説話值唔值三十萬一個月

你竟然撐政府

港共政府就係垃圾，港英一向政府係鼓勵用公共交通

你老味港共就攪到地鐵獨大，cut撚晒的巴士小巴線

私家車又唔諗點減源頭就拆撚晒的停車場，好啦依家攪到的車週街泊又話要起返停車場

政策搖擺不定又唔針對重點，頭痛醫頭，腳痛醫腳，就算唔講咩政治問題，港共政府都係垃圾

唔係撐政府
係反對用獨裁手段唔比人揸車
本身香港揸車成本已經好高

唔揸車搭巴士call uber唔得？

而家繁忙時間，黨鐵已經爆到要等幾班車
巴士站就成抽巴士列車等埋站上落客
根本問題係人太多
但港共永遠只會spin去太多私家車

唔得
揸車係自由

咪俾多d錢

有冇諗過私家車利用率太低，一日得5%時間用，但就佔車位或者路面

轉曬的士或者uber 最好

人多就自然麻煩多 地又少 依個先係源頭

責任全在勞方
責任不在資方

你老味班私家車泊係度半個鐘頂撚住條線， 為左接佢老闆.... 99%人就塞係後面， 你同我講公平

因此官員們可有可無

其實港共私家車政策已經算友善
有啲人係想學新加坡咁

油麻地停車場大廈咁多車位都話得七成使用率太低要拆，共府想法係想要其他區嘅人泊完再搭車去其他區返屋企

因為要擴闊加士居道天橋姐

萬能key：
任何城市都不可能xxx
所以咩都唔關我事

最衰都係咁多人要搭車，好地地行路唔得既

諗起房事龍個句
我犯咗全世界男人都會犯嘅錯

任何________________都不可能確保地中海既事實

其實好多人係假日司機
平日都唔用車，搭公共交通返放工
睇吓平日屋苑停車場有幾多車就知

呢啲官真係廢到呢
唔係話要完全解決
佢講既係事實
但點解要開足100%成實度

you win

所以香港係絕對有空間再cut 私家車數量

取消收費亭咪無晒樽頸，撞車停牌十日個個會好小心揸

要睇嘅唔係使用公共交通嘅比率
係睇條路本身嘅承載同負荷呀死煩塵

個道路網淨係support每個鐘頭1000架次
但恆常有10000架次行緊嘅話嘅話，話撚知你老母坐地鐵返工都一樣會塞

你土地限制擴闊唔到條路就要諗計仔節流㗎啦
屌你老味臭閪幾廿萬一個月請你返嚟講埋晒呢啲說話

搵個智障坐你個位都做得好過你

食膠啦煩塵

推wfh計劃

九成? 吹撚到
陳局長有無去過屯公?
私家車同巴士既比例?

計埋地鐵都無九成啦
自私精點只果一成

冇得咁計架喎
條路十架車得一架巴士九架私家車咁計
一架巴士裝130人
嗰9架私家車可能裝得9個人
計落個比例唔只9成添

即係人地唔得所以你都唔得? 咁人地性無能唔通你又要性無能

所以唔好俾煩塵啲數字引導

人太多一定係最根本嘅問題
但個政府嘅規劃同交通邏輯思維不變嘅話
就算得300萬人都可以好多問題

局長你呢個說話完全係無文化先會咁講

電子道路收費搞成點？
牌費加埋autotoll，強制全部車autotoll la

因為無人做到100分，所以我做到0分都好合理。

隔離post有條撚樣話新加坡做得好

咁以後邊間公司話員工遲到, 用返局長呢句說話得啦.

藍屍：明明冇曬販民議員，點解今朝仲會塞車

而本港有高達九成的出行人流，都是使用公共交通工具，

咁都塞你咪要檢討下囉
唔係請你返黎托呀

根本全部公共設施/學校都可以整個停車場基座
唔整之嘛
之後得果幾層霸住個位

唔想啲人亂泊亂落貨
320 一張加到1320 甚至2320 一張
肯定條路暢通返先
但點解咁多年都唔肯做?
上次又唔敢加牛肉乾價?
因好多靠條馬路搵食嘅餐廳會死, 的士大佬又死
無得落貨嘅舊式商場餐廳肯定頭都大埋

咁不如加返啲泊車位先加牛肉乾?
唔係講笑, 拆位佢地就叻
搵位起停車場就好似搵地一樣咁難

責任全在對方

臭蟲論
你班共匪上台之後
幾撚時有好過

立法會通過「紓緩道路交通擠塞」的無約束力議案，促請政府進行城市規劃時要將重要商貿發展區轉移到其他地區，分散車流；盡快推展新鐵路項目，增加泊車位供應，控制私家車數目增長，推行公共交通工具優先使用道路設施。當局回應指，任何城市交通系統都無法保證全日不塞車，又指香港市民使用公共交通工具比例已經高達九成，質疑需否大力壓制私家車數目。

一早就要啦屌你，仲要問

啲議員仲唔出力屌佢

咁會日日炒車架

時撚旦啦 呢個地方都冇希望架啦

直頭堆填區啦

屌

人地捷運好撚準時
你連準時都做唔到

我覺得係唔work, 你限制發牌只會令到啲人炒車牌。大擺方法炒，用殼公司轉讓又得，lease and buy back agreement 又得，結果係街上無少左車，多左人炒賣搵食，用家受害。

同埋限制發牌後，擁有車既成本又高咗，你call Uber 到時又加價

根本問題係人太多，你做其他野都幫唔到手。

係1座，入境處總部；稅務大樓啟德，區域法院加路連山道機電署

Autotoll 要減速，唔係 open-road tolling，所以先要整新 ETC tag 貼紙

擱置咗，淨係重建先

嚴格嚟講每條走廊甚至好多路係有諗過擴闊或者加建，唔少新路冇起；人口以前由821萬到過千億都有諗過。真正冇得搞嘅係舊區內街，係一定冇得加，導致塞車嘅 bottleneck

新加坡擁車率仲高過香港一截

重組嘅話我諗你中途站上車已經要企位

增加黨鐵班次咪得 45秒一班 我唔信應付唔到

而家係咪西隧貴過紅隧???

如果做唔到全部主要隧道既價錢/配套/行車線全部一樣.......
都好難分流~~~

架數不嬲有出，自己睇
公共交通 trips 90% 係計埋 8% 的士，但即係集體運輸（包私家巴士）都係 80%

新加坡人口密度低好多
普通住宅都係十幾層

咁要你嚟把撚呀？

而家繁忙時間已經係呢班車埋緊站，
下班車已經響隧道停咗等埋站
人太多，你再塞幾抽車落去都冇意思

香港扣左郊區面積其實細撚到仆街